Wöbson sel 18 Julil 1867
Wöbs Polizei wannemb Unterwald
Kui koggokunna kohhos Wöbson koon olli Kolbergi pallumisse perrä maja ülle kaemisse perräst. Siis laskis Wöbso Polizei wallitsus Juhhan Kolbergi nink Soldat Jaan Hollapi ommad kontrahtid kohto ette tuwwa kui kontrahtid ollid läbbi loeto es käi nemmäd ütte punkti pääle ütte.
Siis wõttis päkohtomees kõwwasti Sengelmanni wõlla nõudmise ette ja küssis Kolbergi käest ja üttel et Kolberg piddi warsti wälja maksma 42 rubla Sengelmanniga Kolberg üttel wasto et temmäl rahha ei olle ja et maja eest 29 Septembril om tärmin rahha sada ni olli ka kontratin kirjutedo.
Et pä kohtomees kontrahtid mitte enne es tahha taggasi anda kui Sengelmanni wõlg 42 rubla sest maja mümisse rahhast ärrä om masseto Müiä nink ostja palwe päle andis päkohtomees kül jälle kontrahtid taggasi agga selle kõwwo ja kange kässoga wastse ostja Jaan Hollapile et temmä mitte mujal ei tohhi maja eest rahha ärrä maksa kui kohto lauwa päle et siis wõib Sengelmanni wõlg 42 rubla mant ärrä wõtta. Rahha kohto lauwa päle maksmisse käsk sai kja mõllemba kontrahti sissi kirjutedo. Se päle jäi põhjas 29 Septembri kuu päewäl maja mümisse ostja käest se 42 rubla Sengelmanni wõlga kätte sada.
